### Intégration de dhall dans argocd

Argocd gère plusieurs systèmes de deploiement : yaml "vanilla", kustomize, helm, jsonnet, mais pas dhall. Mais heuresement votre consultant Beornide à préparer un CMDB et sa configuration.

On peut étendre argocd via un mécanisme de plugin, avec ce que l'on appelle des CMP ou "Config Management Plugin". Il y a deux manières de faire cela, dans notre cas, nous allons utiliser un mécanisme de side-car avec un container side-car qui sera ajouté au pod "argo-repo-server" (voir https://argo-cd.readthedocs.io/en/stable/user-guide/config-management-plugins/).

Pour installer le "Config Management Plugin" qui vous permettra d'utiliser dhall dans argocd :

**Depuis votre workspace gipods `workshopadventure`.**

```shell
./argo-dhall/01-install_dhall_in_argo.sh
```

### Utilisation de dhall dans argocd

Le descripteur d'`Application` ArgoCD pour dhall est un descripteur traditionnel enrichi avec une variable d'environnement qui indique quel "fichier de composition" il faut utiliser pour l'environnement

```yaml
apiVersion: argoproj.io/v1alpha1
kind: Application
metadata:
  name: dhall-demo
  namespace: argocd
spec:
  destination:
    namespace: dhall-demo
    server: 'https://kubernetes.default.svc'
  source:
    path: dhall
    repoURL: 'https://github.com/louiznk/deploy-demo.git'
    targetRevision: main
    plugin:
      env:
        - name: DHALL_FILE
          value: assembly-demo.dhall
  project: default
  syncPolicy:
    automated:
      prune: true
      selfHeal: true
    syncOptions:
      - CreateNamespace=true
```

Dans cet exemple les descripteurs dhall sont dans https://github.com/louiznk/deploy-demo/dhall et dans ce dossier le fichier dhall qui sera compilé (puis permettra le déploiement) est `assembly-demo.dhall`

À vous de :

- créer le manifest de l'`Application ArgoCD` pour déployer en **PRODUCTION**
- et modifier la configuration de production pour utiliser la version **1.0** du `sith`.

**Rappels :**

- les apps sont chargés depuis des commandes **Depuis votre workspace gipods `workshopadventure`.**
- les descripteurs de déployements (changement de la version de l'image de production par exemple) sont à modifier dans le **repository git `deploy-sith-from-gitlab`**
